| [< リリースまでの流れ](./Release-Procedures) || **Ruffleの使い方** || [トップページ >](./) |

# Ruffleの利用方法
- Flash Playerのエミュレーター、Ruffleの利用方法をまとめます。  
(最新の使い方は[Using Ruffle](https://github.com/ruffle-rs/ruffle/wiki/Using-Ruffle)も参考にしてください)
- サーバー側で準備する方法の場合、定期的に更新が必要ですがファイルの置き換えで対処可能です。
- 現状開発版(Nightly)なので、不具合がある場合があります。実施する場合はご注意ください。

## 利用側(ローカル版)で対応する場合
### Windows 
- Ruffle (Releases)ページより、`ruffle_nightly_YYYY_MM_DD_windows.zip` をダウンロードします。  
(Assetsをクリックするとダウンロードの一覧が展開されます)  
https://github.com/ruffle-rs/ruffle/releases/
- フォルダを解凍して、任意の場所に置きます。
- 実行したいswfファイルを、`ruffle.exe`にドラッグ＆ドロップすると再生されます。

### MacOS, Linux
- [Using Ruffle](https://github.com/ruffle-rs/ruffle/wiki/Using-Ruffle)のDesktopをご覧ください。 

## 利用側(ブラウザ拡張)で対応する場合
- [Using Ruffle](https://github.com/ruffle-rs/ruffle/wiki/Using-Ruffle)のBrowser Extensionをご覧ください。

### Chrome(, Vivaldi, Edge)
- [Chrome Web Store](https://chrome.google.com/webstore/detail/ruffle/donbcfbmhbcapadipfkeojnmajbakjdc)から拡張機能として追加します。  
※Chrome Web Storeは拡張機能のポリシーにより、最新に追随できないことがあります。  
　最新版を利用したい場合は、Ruffleの[Download](https://ruffle.rs/#downloads)よりダウンロード・設定してください。

<img src="./wiki/ruffle3.png" width="60%">  

### Firefox
- Ruffleの[Download](https://ruffle.rs/#downloads)より、「Firefox」をクリックして実行すると追加できます。  
※下記のキャプチャは2021/06時点のものです。今後、変わる可能性があります。
<img src="./wiki/ruffle4.png" width="80%">

## サーバー側(作品公開元)で準備する場合 (Self-Hosted)
- RuffleではWebAssemblyを利用しているため、.wasm のファイルを利用できるようにする設定が必要です。
- .htaccess が触れるレンタルサーバの場合は、.htaccessに以下を追加すれば可能です。
```
AddType application/wasm .wasm
```

- Ruffle (Releases)ページより、`ruffle_nightly_YYYY_MM_DD_selfhosted.zip` をダウンロードします。
<img src="./wiki/ruffle1.png" width="70%">

- ファイルを解凍して「ruffle」フォルダを作成し、フォルダ内のファイル（赤枠）をコピーしておきます。  
（英数字の羅列：オレンジ下線の部分は、nightlyのバージョンにより異なります）
<img src="./wiki/ruffle2.png" width="70%">

- 「ruffle」フォルダをサーバーへアップロードします。場所はどこでも構いません。  
- Flash作品のHTMLファイルのヘッダーに、以下の記述を追加します。  
（ダンおに作品は文字コードをShift-JISにしていることが多いので、charsetも念のため指定しておきます）
```html
<head>
// 省略
<script src="(アップロードしたフォルダの)ルートパス)/ruffle/ruffle.js" charset="UTF-8"></script>
</head>
```

- HTMLファイルをサーバーにアップロードして、Ruffleが優先されるか確認します。  
動作サンプル：[サンプルページ](https://cw7.sakura.ne.jp/danoni/2006/lapis/)

| [< リリースまでの流れ](./Release-Procedures) || **Ruffleの使い方** || [トップページ >](./) |
